**Задание на ЛР:**

1. Разработать параллельную программу, демонстрирующую применение глобальных операций в MPI (MPI_Reduce, MPI_Allreduce, MPI_Reduce_scatter, MPI_Scan).
1. Разработать параллельную программу, демонстрирующую использование производных типов данных совместно с операциями коллективного взаимодействия на примере квадратной матрицы произвольного размера. Размер квадратной матрицы должен задаваться в качестве входного параметра. Элементы матрицы должны генерироваться случайным образом.
1. Разработать параллельную программу, демонстрирующую передачу элементов разного типа из нескольких областей памяти с использованием функций MPI_Pack и MPI_Unpack. Продемонстрировать передачу упакованных элементов с использованием операций коллективного взаимодействия.